炎亞綸「下雨地震論」獲國際證實！酸民推爆猛道歉

藝人炎亞綸外型帥氣，個性大膽敢言，過去曾發表「狂下雨把原本乾燥的土壤一下淋濕，因此地質鬆軟造成地震不斷」的言論，被戲稱是「地質學家」，未料有網友在PTT上公布一份國外的研究報告，「下雨地震理論」受到國際證實，讓大票網友紛紛道歉稱他為「先知」，引發熱烈討論。

有網友29日在PTT八卦版上公布一份來自英國南安普敦大學的最新研究，報告中指出，雨水可能是引發地震的一個重要關鍵，認為若是有足夠的液體存在於斷層面，又有足夠的壓力之下，就有可能導致地震的發生，有人更指出，雖然炎亞綸所說的並不完全和研究報告吻合，但初步的理論已經獲得國際證實。

對於過去曾砲轟炎亞綸不懂裝懂，甚至諷刺他「地質系」的網友，也紛紛出面留言道歉，大讚他不僅是先知，也欠他一個道歉，更有人戲稱要他去接任台大地質學系系主任，認為他當藝人實在太可惜，在網路引發熱烈討論。

真。地質系

IMOM

英國研究

重點
台灣都無幾個正常人架啦

應該有機會攞搞笑諾貝爾獎

成年前既新聞黎啦喎

但令佢發表呢番偉論果次地震震央係海喎